日本1～7月雞蛋出口倍增，對香港大增

在全球新冠疫情仍未平息的背景下，日本的雞蛋出口表現強勁。1～7月的雞蛋出口量猛增至上年同期的約2倍，已經超過了創出歷史紀錄的2019年整年。佔出口量97％以上的對香港出口增長明顯。為了避免感染新冠和遊行的混亂而在家做飯的行為推高了雞蛋消費。

日本財務省的貿易統計顯示，1～7月雞蛋出口量增至上年同期的約2倍，達到9125噸。出口額也達到23億2千萬日元，增加97％。1～7月日本的農林水産品整體出口額受疫情影響減少6.7％，二者形成鮮明對照。日本的雞蛋出口商表示，「目前勢頭仍未減弱。已收到11月的訂單」。

對香港的出口占到日本雞蛋出口量的絕大部分。由於新冠疫情擴大等原因，很多餐飲店倒閉，在家吃飯的消費者正在增加。日本産雞蛋多在超市經銷，銷量受到拉動。

近年來，溫泉雞蛋和壽喜鍋（日式牛肉火鍋）等日本飲食文化在海外滲透，日本的雞蛋出口量截至2019年連續8年增加，還連續7年刷新歷史紀錄。日本的雞蛋能生吃，這在世界上罕見，安心和安全的形象也帶來海外洽購。

和日本雞蛋形成競爭的是馬來西亞雞蛋。馬來西亞為應對疫情實施了全國封城，雞蛋的出口減少。此外，泰國也因國內供給不足，禁止了對國外供貨。香港的雞蛋幾乎全部依賴進口，由於出現缺貨，增加了來自日本的採購。

宮崎縣的雞蛋出口商驚訝地説：「4月以後訂單增加2倍多。還有客戶想要更多，但出口能力有限，供應不上」。還有出口商表示，「7月的出口量增至新冠前的6倍。以前沒合作過的商社也來詢價」。

老母一轉咗日本蛋之後
啲蝦仁炒蛋真係好食好多

誠哥狂入日本，泰國，美國蛋
完全唔賣支那蛋
專重市場需求

今年超市真係入左好多日本蛋
連兩間超市龍頭都開始賣唔同類型既蛋

屋企食緊新紀元卵

依家度度都有又平又抵

日本蛋蛋黃好黃
煎隻蛋都靚啲

支那蛋狗都唔屌，都係日本蛋安全

支那蛋 1.5/隻
日本蛋 2-2.5/隻
點會揀支那蛋

日本蛋

日本啲蛋又大隻又香
CP值玩撚晒

喺Donki買真係勁抵

其實根本係日本學校停課導致需求減少，咪要增加出口

所以日本蛋多咗又平咗

即係與伯母炒功冇關

自從食咗日本蛋之後，我先發覺原來唔係啲蛋冇以前咁好食，而係大陸蛋品質越嚟越唔掂

食左幾年日本蛋

好想買溫泉蛋機，邊度有得買

有咩出奇
不嬲材料都好重要

日本蛋+納豆

吉之島逢星期三賣嗰啲20蚊日本蛋
一開箱放出嚟已經有人爭
不過係抵嘅

日本震蛋呢

依家10隻20蚊已經好平
超市30蚊..

日本蛋俾細路仔打出黎個黃都係完整
支那蛋蛋黃勁易爛

講到好似停課唔駛食飯

屋企都轉左食日本蛋
就咁煎都勁好食

係有些少關係嘅
但啲細路喺屋企咪又係要煮飯
一煮飯就好難唔用蛋

上面都講咗係因為馬來西亞減少咗出口

我屋企5年前已經淨係食日本蛋
其實冇平到
只係選擇多咗

食咗幾年日本蛋，尤其櫻花蛋好Q好食。而家啲泰國蛋都一樣咁貴，但味道同蛋黃大細差好遠。好多人係咪未試過唔明點解會買其他地方嘅蛋尤其是大陸蛋

百佳賣過20.9 10隻，dbs仲有92折

睇你咩蛋啦
日本蛋20蚊10隻吉之島...搶到爆炸

千奇唔好同老母講鍾意食

真係無平到，只係多咗好多選擇

大家係咪食呢隻？

另外食唔食泰國蛋？

留意日本認証logo, 市面有其他蛋冒充日本蛋

就咁攞嚟撈飯已經好正

日本蛋真係好正

日本蛋不知幾好食

但係邊度仲有得買蘭王蛋

所以話無左大陸野
香港人會餓死真係得啖笑

有隻日本特濃蛋整半熟超級好食
但長期缺貨

好多藍代理

蛋本身都唔係咩貴嘢
但畀多少少錢食日本蛋真係好食好多

但d癈老成日話香港雞蛋靠支那

比起日本蛋
我更想要本地蛋

牛肉飯

支那蛋啲黃成pat野咁
夠膽死一底買返嚟 全部都係咁
冇一隻係完整

仲苦苦等緊今年啲北海道西瓜

其實係咪因為開多咗donki

圍起上嚟毎隻只係貴一個幾毫，但日本蛋又香又有蛋味又安心，我屋企都轉咗成年啦

CP雞翼係正大集團，泰國首富華人，好奶共。唔好買。

#135
唔好買錯

CPF都係CP子公司
唔係日本蛋就乜事都無

住嘢食除咗廚藝
食材都好重要

蛋，識食嘅一定唔會食全熟，所以一定要食好質嘅蛋。凍飲加3蚊嘅時候點解唔食解兩蚊嘅日本蛋

蒸水蛋 炒飯
完全兩回事

買過一次, 老母依家自己都買日本蛋

日本蛋整蛋糕香好多

日本蛋貴啲但好大粒

老老實實 除左菜之外
根本唔會冇左支那入口唔得

食完屋企剩低既支那蛋轉日本蛋

老母都成日叫我幫佢去hktvmall買$48 兩pack 日本蛋

又話飲食都要支那提供
叫班藍C 點算

除咗水同141之外，邊樣係支那主要供應畀香港？

其實講食物嘅話仲有菜呢個category喺
不過其它就再冇其它啦

日本人怕事所以藍嘅多
避免感染新冠和遊行的混亂
呢句睇完心諗咩事

湖北蛋正好多
利申：蛋専家

759

自

超市果堆睇唔到有呢個標誌

支那雞得有得屌果d有價值

香港人本身就鍾情進口野，你估藍絲真係同你買支那野咩，分分鐘佢地係買得最勁果批

啲廢老屙篤屎都話靠支那㗎啦

係得我老母先咁ON9 話咩日本蛋有幅射 跟住走去話咩新加坡蛋同中國蛋
我一於彩佢都ON9 自己落去759買兩盒日本蛋算

好貴，一pack成50蚊

香好撚多

有d有

清 同路人喎

JA全農果d應該穩陣吧？

過咗季喇喎

Pin this

唔關價錢事
係湖北蛋冇人敢買

湖北蛋香港人比較鍾意食 黃香
日本蛋味重
講平 一定美國蛋

一田同759賣左幾年

屌你老母講開日本蛋，之前係街市見到間「新界仔」係到賣假日本蛋，即刻報海關

即刻煎左兩隻嚟食

餐餐都蝦仁炒蛋

窮人冇錢買來佬貨咪要食大陸蛋囉

邊度有蘭王買
想試一次

真假難分真係

支那蛋幾時有好過

求其搵張label貼上去就當係？

哇屌，海關狗拉人未

支那蛋又唔係真係平到可以彌補質素嘅差距

我唔肯定關唔關日本直送同香港代理事
我係HKTVMall買既就有logo

水都就嚟唔洗，希望快啲起好
其實水務署好多年前都已經講過香港有條件自給自足，但港共一直唔俾起

買日本蛋、泰國豬

見到仲有賣CP北京蛋

不了

美國蛋真係冇味, 泰國一隻隻, 韓國蛋到唔掂.
反為新加坡蛋係OK WO. 有D仲比日本蛋好味.

而家連屋村米鋪都有買日本蛋仲要係正貨
平均25蚊都10隻
行開aeon 買既再平幾蚊

之前睇youtube 有個kol 介紹左一隻1000円一隻既雞蛋，呢d 真係日本人先做到

hktvmall日本蛋

士多好多荷蘭大蛋賣
不過班弱智應該唔知咁多㗎喇

唔難分，拎上手就知係支那包裝，再睇label人地寫明10隻一盒，你就15隻，呃人都咁hea

聽人講蘭王可以生食

我中午有時會蒸兩美國蛋 貪平

有冇平日本蛋推介？前排aeon成日都有20蚊一排但最近冇左
Donki有隻叫kawai有d雞仔卡通係包裝既，前幾日睇21.X但蛋黃冇咁黃，冇aeon個d咁濃蛋味

特濃蛋好正 連個蛋黃都勁橙 好好味

支那蛋你食埋佢

一撚定係donki嘅錯

老實我情願去超市比30幾蚊盒玉子之家
都唔會貪平幫襯佢買

日本蛋好滑

最近試呢款西班牙豬扒，就算厚身都好，d肉質都好軟。一Pack2塊$38

蝦人番茄蛋
蝦人洋蔥蛋
蝦人蠔仔蛋
蝦人蒸水蛋
蝦人炒滑蛋
蝦人三.六蛋
蝦人叉燒蛋
蝦人魚肉蛋
蝦人蛋炒飯

根本泰國台灣入口都唔算好貴
如果無撚晒支那菜，全部人轉食泰國台灣菜
其實有機同入口商拗個靚價

我好鍾意食半生熟蛋 所以一定買靚少少
其實宜家日本蛋真係唔貴好多

以前唔識野貪平買佳寶大陸蛋 蛋身又污糟又成日發霉
自從HKTVMALL 個個禮拜五六日 38/42 蚊20 隻日本蛋 就一路幫襯佢

會唔會又犯咗國安法？

屋企一直買開日本蛋同米

其實唔關d蛋事

無咗大陸野，香港人食得好咗

新界仔=建華=鄉黑
正常人唔會去買嘅

因為每日食好多蛋，食唔起日本貨，通常一係食泰國啡蛋、一係美國力康蛋... 支那蛋？不了！

仆街，759有賣，我成日買

抵制支那貨已經成為生活基本態度

推 共業 REDSTOP 網頁版出世啦 - 分享自 LIHKG 討論區

乾淨 包裝簡潔又安全
又唔會被D師9開過黎揀

個個禮拜都做緊喎
你遲落去買唔到啫

其實主要原因係：芝麻蛋不了

日本蛋打出黎，個黃又大又挺身，蛋白好杰，蛋味好香！
支那蛋黃細又扁，蛋白好似水咁希又冇蛋味，仲隨時落蘇丹紅，送都唔撚食！

呢個真，以前都唔覺有咁多選擇

日本蛋係咪多數都可以生食

唔係，可以生食果d佢會寫明，同埋可食用期短好多的。

差果幾蚊梗係食日本蛋好過食大陸蛋

食緊kawaii

有無巴打食過蘭王 係咪真係咁正？

好似出口外國嗰堆專用package都帶曬頭盔寫到明只可以熟食

可以生食好撚正
每日都飲幾粒

hktv瘋狂番貨

日本蛋特別好味

Aeon 星期三~ 廿蚊盒

有冇巴打教下細佬點分啲蛋可唔可以生食

佢package上面有寫要70度加熱一分鐘
其實咁樣煮完都好生

係日本 用生蛋撈野食打邊爐 好撚正

泰國蛋1.5都唔駛

我間唔中就打隻蛋落碗白飯到食

你係屋企唔會日日餐餐都有蛋

好好奇點解會買到支那蛋

呢排真係見日本蛋多過大陸蛋

日本蛋有分加熱用同生食用
加熱用既用黎生食會唔會無咁好

日本銷售去台灣既雞蛋如果有「TAMAGO生食雞蛋」認證既話，21日內係可以生食。
呢d.野大家唔駛旨望香港政府會做

好多超市直情開左一個凍櫃淨係放日本蛋
其他蛋放埋一邊

泰國蛋冇味又唔香
美國蛋又好一般
日本蛋好食 不過貴啲
唔係成日食其實玩得過

Texture 都好好

街市大把啦
仲有佳宝家興呢啲專畀窮人去嘅超級市場呢

食成世都得

淨係食日本蛋

其實蛋黃嘅顏色用味道冇直接關係

見飲食台D巴打都好推崇呢隻日本蛋

除左aeon 星期三特價20蚊日本蛋
仲可以係邊到買到比較便宜嘅日本蛋？

呢隻係日本蛋之中算幾難食
蛋控老婆講既

蛋漿類先會用湖北蛋
但湖北溝日本出黎會仲好過剩湖北

用日本蛋黃做潤滑劑+日本震蛋+日本飛機杯

呢家日日食日本蛋
日本蛋生食特別好味

依隻嗰黃深橙色 但無咩味

日本雞都高汁過人

生蛋撈飯

相傳意大利蛋仲有蛋香過日本蛋
但唔知香港邊到有得買

日本有d高級蛋食落會有柚子果香

有呢個logo代表可以生食

炒餸煎蛋都係中意秦國蛋多啲

貪平貪小便宜

講咁耐 有冇邊款日本蛋推薦啊 平時唔去買 唔知叫阿媽買邊款好

味珍味

湖北貨點會無人買
大燃把人買維達

淨係一個星期三aeon都唔知掃左幾多日本蛋

係唔錯嘅 蛋黃係橙色蛋香好多 比較過蘭王同其他可生食嘅日本蛋 蘭王係高一班 唔捨得熟食 全生食暫時都未有問題出現

唔怪得周街都見到日本雞蛋

咁可能係遲落去，成日禮拜三收工先去到淨低25、6蚊一排
下次叫屋企人去留意下，thx巴打

留意番.....唔好買蛋唔好買德清源

口說愛國
實際一齊愛日本國

支那蛋整蛋糕有陣up味
日本蛋就好香好重蛋味

係，見個個都買至少2pack

仆街我成日賣

荃灣買歐洲蛋
不過我覺得日本蛋好食d

我邊有講味道 色香味缺一不可

講起支那蛋
淘大有間賣蛋糕(古xx），幾箱支那蛋放門口
大大隻寫住中國雞蛋
見到都唔敢買

執左去啦

佢地只係買支那蛋，覺得平

其實根本唔平，又細隻

觀塘瑞和街街市大把
"鹿兒島雞蛋"

呢間係咪深水埗個間？？ 如果係，一年前我有買過一樣包裝 只係無貼紙 ，白色蛋 賣$12一盒
如果佢咁樣賣法係呃左大拿拿$18一盒

垃圾大陸蛋扮日本蛋

餓死大陸

其實支那蛋應該真係冇乜除咗茶餐廳嗰啲會入湖北蛋之外
之前市面上大部份見到嘅都係泰國蛋
細細隻嗰啲但真係冇乜味
反而而家日本蛋越來越多又越嚟越平但個質素相對好少少

話說呢間CP好大，市值大過阿里巴巴

最衰奶共

泰國蛋$1隻

好似有d寫明可以生食（撈飯）

支那蛋好多假野化學野

坂本養雞
仲有superdry式嘅日文

美國蛋冇咩味

罷買中國貨你估假

歐洲蛋有冇試過？一盒得6隻又賣得貴

日本蛋 生食都唔驚！

又真係冇見過日本賣15隻，1係10，1係6

日本蛋真係香勁多

唔好用香港把黃藍尺度其他國家嘅人
如果你咁度，日本好多人都藍

諗吓好啦 起咗咪無得再要香港人飲水思源

奶共cp代理

屋企食咗年幾日本蛋
平時牛肉飯 或者打邊爐都會溫泉蛋或者生蛋咁食
得日本蛋先敢生食

喺邊度買

759都係

新紀元蛋代理係藍

唔係全部日本蛋都得，要寫有已消毒先得

成個雪櫃都係日本蛋
全部都係hktvmall買 好平

求推薦
每次買唔到牌子 但食唔到有咩分別
除左白蛋係大粒過啡蛋同粉紅蛋

日本蛋先食到蛋味
打出嚟嘅蛋黃又顏色靚又實淨
蒸水蛋好食得出分別
焗蛋糕又香好多
就咁齋烚雞蛋都係美食
泰國蛋打出嚟好水
食過日本蛋係不能返轉頭的

我之前食開CP 知佢藍之後先轉呢隻 點知又係佢
咁有咩牌子推介 想要冇激素果D, 同埋最好唔好咁貴

我係西環買，佢有得訂滿唔知幾多錢就送貨。

罷中國貨先食日本蛋

無點理過 橫掂點都安全過茶記食太陽蛋
關心產地多啲
九州蛋

荃灣有間雜貨鋪德將日本蛋日日賣$20/盒

食過誠哥既九洲蛋，但貴啲$34 咁上下價錢，但蛋味好濃，aeon有隻濃味蛋 $26～7咁上下，都係濃味啲，有時會買hktvmall 40蚊兩排，抵食

真正日本蛋根本唔會一盒3行...只會係兩行

呢間野好似同安倍老婆有關係，上次黎香港佢老婆專登上佢公司

Aeon?

新紀元普通 ,食德將啦

其實有個問題，點解日本蛋個價位會由26-36都有？

Aeon!吉之島呀

aeon嘅20蚊蛋都係佢做代理

香港是日本最忠實的伙伴

個隻德清源，明明係賣開支那蛋，突然見佢賣埋日本蛋，想洗底搵黃絲錢

街市有啲叫元氣卵定元氣印係真日蛋定假日蛋？

之前日本蛋日日做特價
好食到射

但係幾個月貴左差唔多50%
之前年頭一排$25左右，有時特價仲$20排
依家$34,35先有一排

你煮飯就知
除咗大細外，隻隻牌子真係唔同味，有啲蛋細個個黃大

價錢平到咁，而且一定好食過中国蛋，所以依家只會買日本蛋食

不嬲想食好啲就日本蛋 粗粗地就泰國蛋 近排最多加埋新加坡 真係唔知點解會有人買中國蛋

冇見過喎 邊度有？

正確

係泰國食泰國蛋就好味 好香蛋味
香港D泰國蛋就真係麻麻地

我見日本蛋仲分好多種，啡蛋 白蛋 粉紅蛋，跟住仲有生食用既蛋，生蛋係donki買過 大約$5-6隻，食落同一般日本蛋一樣，但勝在講明可以生食 安心啲。
啡蛋無買過 覺得似大陸蛋啲色，一般買白蛋 粉紅蛋。

特濃真係超好食，貴幾蚊真係物超所值

我覺得無咩蛋味 一田有$30盒度 荃灣有間雜貨鋪賣緊$20

Aeon星期三 羽光之卵

日本蛋主要代理都係佢或者cp,兩間都係藍

荃灣有間賣德將日日$20/盒 唔洗等星期三

其實煮過嘢就知道雞蛋真係可以用好多

如果屋企附近唔係有大型超市嘅話，都比較難買日本雞蛋
所以如果去開就要買幾盒

但係有冇人知道呢啲雞蛋可以存放幾耐？

唔係支那蛋咁簡單
係湖北蛋
武漢漢炎爆發地

通常日本蛋個包裝都有日期 放雪櫃可以放好耐 但係雞蛋新鮮啲係好食好多

foodpanda個pandamart有

宮崎啡蛋都係一樣價

買$100仲減$20, 買4盒加包出前一丁就夠

新紀元比狗食, 不了

大部分係紅色喎

其他地方就多數黃色

9千噸🥚 , 係咩概念

食日本蛋蛋多咗，我嘅蛋蛋都強健咗

AEON 一星期三啲人就搶蛋
一上架就清哂
有次見到個員工架都唔上放係到算

仲有新鮮肉

蘭王蛋

141

其實都係老一輩話肉一定要新鮮先好食
連我阿媽都話西班牙豬 荷蘭豬好食過街市買新鮮肉
加上而家D豬肉咁貴 唔知幾耐冇買過新鮮豬肉

諗起有次放假去行
見到有個廢中買到成架手推車都係廿蚊蛋

因為有Donki

好道講句 湖北蛋係香港好有市場 因為蛋味夠得黎又平

出面好多鋪頭都係用湖北蛋

係武漢肺炎爆發d鋪頭先轉用其他蛋

認真 我覺得日本企業喺香港正在復興中

d藍絲又要縮返入老母個西度
就算支共斷香港水糧，香港人都係太陽如常升起

其實急凍豬同冰鮮豬點會差呀講真

你估出面d fine dinning用緊新鮮豬咩

成日話有雪味同梅係因為貪平同去凍肉鋪買左千年肉 豬死哂咁

用返新鮮豬個價買返冷鮮豬 好食好多

活家禽
廟街$200

咁貴，我買開50蚊兩包

有無邊隻日本蛋驗過無激素？只係知新紀元無

日本蛋又平又靚

donki 個d 好食

百佳最近狂入嘅日本直送雪糕零食
全部都係四洲引入

咪係 次次有人話新鮮肉好食過冰鮮 我會用和牛做例子

試過幾隻
新紀元卵係最流, 冇蛋味

香港人只要保到個空域同水路就無得輸

成日食，想了解下，即係貴=好？

利伸：食開特價日本蛋，5X 2包個種

佔出口量97％以上的對香港出口增長明顯

日本出口蛋有97%去香港

啡白唔係因為食嘅野唔同所以顏色唔同？

巴西雪豬比新鮮難食之外，其他產地都唔錯

日日食

thank you

唔係好事，某程度佢地估將來去日本嘅人會小左先要咁做

支那蛋有激素 , 蛋黃又細 , 根本唔撚好食 , 免費都唔撚要

入日本雞蛋都只係因為大陸通脹超高

所以大家要頂住, 鬥長命!!!

講呢啲，有錢邊個會買平嘢啫

巴西同美國質素真係麻麻
其他 丹麥 荷蘭 西班牙都平靚正 間唔中買下日本豬

唔係 蛋殼係睇母雞嘅品種、年紀
蛋黃顏色就關飼料事
日本母雞食好嘢d黃咪深色啲囉

認住右邊個BKP 有姐係藍

支那，泰國，歐洲蛋都係1.1-1.3 1隻，緊係食外國蛋

Where?

其實都係成本/食水深既問題啦
講真個價位差咁少
質素都唔會差太遠啦
個人通常買開 $25盒都已經好夠
或者有時hktvmall $40/2盒

快啲斷水斷糧
香港人成個斐濟水廠都買得起

貴係咪好就唔知，如果大家都係加熱用
可能鐘意個隻蛋味既人通常俾得起錢，所以個價可以mark高D掛？

講食嘢一向係睇個人口味
等於我覺得最撚cheap既港版合味道係好食過十幾蚊一個既日本杯麵

荃灣排哂隊賣蛋個間士多 日本蛋唔洗排 經過都買兩盒走

市面上有冇啲靚嘅放養雞蛋
如果飼料入面冇粟米同大豆真係超好食

以普通超市買到既貨計
超市泰國冰鮮豬一定好味過超市肉枱既中国豬

買左showa 啡蛋

對住荃新天地個間？

10 pcs

支那啲蛋假㗎

日本出口外國量, 香港好似全球頭五位

惠康賣貴咁多

沒有家鄉（日本国）的照顧，香港人就完蛋了

DONKI長期有人掃都keep住有貨

不嬲超市食水深

過晒季
賣左幾轉 紅肉黃肉都有
ching訓左幾耐

係希望唔係藍店啦 佢哋會check下啲蛋有冇爛先賣 又唔貴算幾老實

生果好似直頭NO.1

我都係, 而家只食日本蛋, HKTVMALL有40蚊2盒

記得佢哋係頭批賣歐蛋
當時東張西望仲去採訪
勁多人揸車去買

Wellcome藍店不了

去返超市可信少少

上排班師奶係買荷蘭蛋

donki冇記錯直賣JA全農

食開美帝蛋

包裝同超市一模一樣賣咁平我都驚假 但係又唔似假

Donki係最平

呢個真
不過唔好買丹麥豬 真係無咩邊隻好食

泰國蛋都唔差
啡色大大隻營養好似幾豐富咁

論大隻美國蛋大啲
但香味日本蛋係好正

其實歐蛋度度都有啦都唔知排咩不過係平過出面幾蚊嘅

Aeon會平d, 可以去睇下如果你成日買/買得多

有人買 但出貨買係少咗 我知嘅都已經唔買 以前買開

佢好似仲有新紀元賣不過唔記得賣幾錢

美國野只係用嚟飽肚，人間飼料黎

你sure？我食咗三年

介紹下 食開西班牙豬

一樣 買咗一次日本蛋比佢 依家情願買貴啲
平價蛋望都唔望一眼

秒
除咗西班牙之外法國都唔錯

當時唔算度度有

法國豬貴好多喎
而且唔係度度有

大把北京蛋

一田好多款唔同既日本蛋

好正

不過見過一間細鋪, D韓國蛋同日本蛋一樣咁貴

咁咪好益下香港人

日本蛋真係好食好多

但係個蛋味真係同平時食開果D差好遠... 食左幾個月 返唔到轉頭 個黃好食好多

西班牙啲豬油好撚香

我呀媽好話我拎晒D日本蛋去整蛋糕
冇得煮餸

香港人真係有錢。日本生果咁貴

夏天買支那蛋好快變壞

講真，日本蛋先敢食tkg

的確係，依家我淨係會買日本蛋

往時雞蛋重鎮係湖北
而家邊有人夠膽食湖北蛋

咁霸道

尊重

我要大粒嗰隻北海道雷電西瓜
今年淨係食咗熊本鳥取台灣嗰隻

吉之島淨係見到小玉同支那泡菜嗰啲

提提大家代理商CPF 係深藍

常見於donki 759
睇盒就見到

14億玻璃心會點回應？？

其實都知新紀元係藍代理， 但接近生食時佢個蛋黃味啱自己， 試過其他，例如地養卵等，個味都唔夾～ 蘭王又買唔到嚟試（仲要真係唔平）， 所以仲係食緊新紀元！

反而想知就算有 Tamago logo, 但過係加熱用係咪都唔適合生食？ （除咗衛生角度，仲有味道既關係） 真係想知有邊隻好味又食得安心

蛋卷

遊行的混亂而在家做飯

好似無人睇到

donki教識我
日本蛋可以生食
之後就上癮了

唔好爆 全朵

真係好正
以前買啲大陸蛋番到黎又要抹 煮之前又要洗
求其用兩塊紙皮扎埋就當包裝 有啲散賣既仲衰就咁用膠袋就算

雖然HKTVMALL 果隻唔係生食用既級數
但日本野邊有死錯人 點都安心過大陸野好多

你去過街市未

買雞蛋真係未去過街市
寫幾隻字話乜國就乜國

我都唔會係街市買 但經過都會望到
街市主力賣湖北蛋泰國蛋 係平啲但質素好參差
以前啲人買蛋仲會逐隻拎起照下咁揀

街市 $40/2

街市怕唔怕假野？

呢間係北角

有隻叫cheers 難食到仆街

月見蛋邊度有得賣？

杯麵嘅話真係日版好食啲
麵質冇咁易浸淋
同埋啲味精湯底

成日見到啲垃圾廢老呀伯買支那蛋

公道啲講有好多人真係價錢決定一切
事實上日本蛋真係貴過以前買嘅蛋（中國美國咩都好）
唔係變壞就算架啦仲講隻蛋香唔香

利申：買日本蛋同美國蛋，但屋企人貪平會買支那蛋

又廢又長命

HKTVmall 門市 成日都做$40/20隻 （2排）
成日買 一買就買4排

呢間野出面次次都排晒隊
我心諗咪即係紙包蛋糕

買支那蛋黎打乒乓波咩

有冇元朗國好推介
幫襯荃灣而間貪佢夜收
停車方便啲

食開荷蘭蛋

依家日本蛋平咗好多